\chapter{格式说明}

\section{纸张}

标准 A4 纸，上下左右页面边距为 25mm。

论文封面(底)、摘要和目录实行单面打印；
论文主体部分(引言、正文、结论、参考文献、附录)实行双面打印。

\section{页眉页脚}

\subsection{页眉}

页眉标注从论文主体部分(绪论、正文、结论)开始。
页眉分奇、偶页标注，其中偶数页的页眉为“华南理工大学学士学位论文”；
奇数页的页眉为章序及章标题。
页眉的上边距为 15mm，在版心上边线加一行 1.0 磅粗的实线，其上居中打印页眉；

\subsection{页脚}

论文页码从主体部分(绪论、正文、结论)开始,直至“参考文献、附录、致谢”结束，用五号阿拉伯数字编连续码，页码位于页脚居中。
摘要、目录、图表清单、主要符号表用五号罗马数字编连续码，页码位于页脚居中。
封面不编入页码。
页脚的下边距为 15mm。

\section{封面}

校徽：高度 2.75 cm。

类型：初号，黑体，居中。

标题：二号，黑体，加粗，居中。

信息：小三号，宋体，加粗，两端对齐。


\section{摘要}

\subsection{中文}

标题：小二号，黑体，居中，单倍行距，段前、段后各 0.5 行，两字中间空 2 字符。

正文：小四号，宋体，1.5 倍行距，段首行空两个汉字。

关键词标题：小四号，黑体，不缩进。

关键词内容：小四号，宋体。关键词之间用 ； 隔开，最后一个关键词不用分隔符。

\subsection{英文}

标题：小二号，Times New Roman 字体，居中，单倍行距，段前、段后各 0.5 行。

正文：小四号，Times New Roman 字体，1.5 倍行距，段首行空两个汉字，两端对齐。

关键词标题：小四号，Times New Roman 字体，不缩进，加粗。

关键词内容：小四号，Times New Roman 字体，关键词之间用 , 隔开，最后一个关键词不用分隔符。

\section{目录}

标题：小二号，黑体，居中，两字之间空 2 字符。

摘要、Abstract、目录、各章标题、结论、参考文献、致谢等：黑体，四号。

其余：宋体，小四号，行距 1.5 倍

\section{标题与正文}

各章标题：同中文摘要标题，章节序号与标题之间空一字符。

总结标题、参考文献标题、致谢标题：同中文摘要标题。

各节一级标题：黑体，小三号，居左，单倍行距，段前、段后各 0.5 行。

各节二级标题：黑体，四号，居左，单倍行距，段前、段后各 0.5 行。

各节二级标题：黑体，小四号，居左，单倍行距，段前、段后各 0.5 行。

正文：1.5 倍行距，
中文：宋体，小四号，每段首行空 2 个汉字；
字母和阿拉伯数字（含引用的数字）：Times New Roman 字体，小四号。

\section{公式}

公式一般居中书写，序号按章编排，如本公式为第二章第一个公式，则序号为 (2-1)。

\section{表}

标题：位于表的上方，一般居中，宋体，五号。

序号：按章编排，如第四章第一个表，则序号为“表 4-1”，序号与文字描述之间空一格。

网格：表格不加左、右列线。

内容：表内数字空缺的格内加 “—” 字线。中文使用宋体，五号。

\section{图}

标题：位于图的下方，一般居中，宋体，五号。

序号：按章编排，如第四章第一个图，则序号为“图 4-1”，序号与文字描述之间空一格。

子图的需要用 a)、b)等表示。

\section{注释}

论文中有个别名称或情况需要解释时，可加注说明，注释可用页末注(将注文放在加注页稿纸的下端)或篇末注(将全部注文几种在文章末尾)，而不可用行中注(即注文夹在正文中)。


\section{附录}

标题：同中文摘要标题。

正文：同摘要中文正文。

\section{参考文献}

标题：同中文摘要标题。

正文：同摘要中文正文。

\begin{description}
    \item[专著:] [序号] 作者名. 书名[M]. 出版地：出版单位，出版年：引文页码. 
    \item[期刊:] [序号] 作者名. 题名[J]. 刊名，年，卷号(期号)：所引用的文献在期刊中的起止页码. 
    \item[报纸:] [序号] 作者名. 题名[N]. 报刊名，年－月－日(版次) .
    \item[论文集:] 析出文献主要责任者.析出文献题名［A］.原文献主要责任者（可选）.原文献题名［C］.出版地：出版者，出版年.起止页码.
    \item[专利:] ［序号］专利所有者．专利题名[P]．专利国别：专利号,发布日期.
    \item[技术标准:] [序号］标准代号,标准名称[S]．出版地：出版者,出版年.
    \item[报告:] ［序号］作者．文献题名[R]．报告地：报告会主办单位,年份.
    \item[电子文献:] ［序号］作者．电子文献题名[文献类型/载体类型]．文献网址或出处,发表或更新日期/引用日期(任选). 
    \item[学位论文:] [序号] 作者名. 题名[D]. 授予单位所在地：授予单位，授予年.
    \item[外文参考文献:] 按语言所在国学术界通行的格式
\end{description}

参考文献作者三名以内的全部列出，四名以上的列前三名，中文后加“等”，英文后加“et al”。